大陸打壓 瑞典喜來登跪低 台瑞典雙十酒會轉場

大陸打壓 台瑞典雙十酒會轉場
更新時間 (HKT): 2019.10.06 02:20

中共對台灣的打壓無所不用其極，台灣駐瑞典代表處在當地持續租用喜來登酒店，舉辦雙十國慶酒會，今年卻改到瑞典國家歷史博物館舉行（圖），原因是大陸向喜來登酒店施壓，令對方屈服不接生意。台外交部昨發聲明，嚴正譴責中方霸道打壓，繼續向瑞典表達關切，外交部稱，大陸駐瑞典大使館向來行徑惡劣，多次恐嚇瑞典媒體等，要求瑞典人民遵從大陸政治方針，毫無民主觀念。

《瑞典日報》報道，過去10年來，台灣駐瑞典代表處都在斯德哥爾摩的喜來登酒店租用場地，舉辦國慶酒會。意想不到的是，去年國慶酒會後，酒店負責人表明酒店收到大陸大使館「關心」，未來無法借場地。酒店雖然否認有關消息，但上周四（3日）舉行的台灣國慶酒會地點，確實改在瑞典國立歷史博物館舉行，約200來賓出席。博物館負責人承認，館方也被大陸大使館「關心」。他更說，中國人員以輕蔑不屑的語氣說：「台灣根本不是一個國家，所以他們的『代表』，基本上就是『偽代表』。」
瑞典喜來登跪低

當地傳媒分析，喜來登酒店屈服大陸要求，因該酒店母公司萬豪集團，在大陸開設許多酒店，但集團曾在網站將台灣標示為國家後，遭到大陸開罰，去年3月一名酒店官網編輯，被發現用官方賬號為「藏獨」按讚，隨即被解僱，顯示萬豪集團並不想得罪中國。

台灣蘋果新聞網

屌你老母呀

【國際線行動】應盡快整理612後警暴片段，同納粹暴行做對比，爭取西方實際行動支持香港

請幫手推文支持